QUESTION_START
Question: The traditional correspondence theory of truth posits that a statement is true if it accurately represents reality. However, alternative theories such as coherence and pragmatic theories suggest different criteria. Which choice best describes the main idea?
A: The correspondence theory is superior.
B: Mathematical statements cannot be true.
C: Different theories of truth suggest that truth may be more complex than traditionally thought.
D: Philosophers have abandoned correspondence theory.
ANSWER: C
QUESTION_END

QUESTION_START
Question: Technological innovation often creates long-term benefits but involves significant transition costs for displaced workers. Which choice best describes the main idea?
A: Innovation always benefits society.
B: Workers resist progress.
C: Long-term benefits exist, but transition costs must be addressed.
D: Agriculture was superior to industry.
ANSWER: C
QUESTION_END

QUESTION_START
Question: Modernist literature fragmented narrative structure and reflected philosophical shifts about perception. Which choice best describes the main idea?
A: Realism was inferior.
B: Modernist innovations reflected insights about consciousness.
C: Unreliable narrators are confusing.
D: Modernists invented consciousness.
ANSWER: B
QUESTION_END

QUESTION_START
Question: Written legal codes represented progress toward justice but often failed to ensure equality in practice. Which choice best describes the main idea?
A: Hammurabi created the first legal system.
B: Written codes guarantee justice.
C: Written law is progress, but implementation may fall short.
D: Ancient systems were superior.
ANSWER: C
QUESTION_END

QUESTION_START
Question: Artificial intelligence raises philosophical questions about consciousness and moral status. Which choice best describes the main idea?
A: AI already deserves rights.
B: Consciousness is only biological.
C: Machine consciousness challenges existing philosophical frameworks.
D: Philosophers should ignore AI.
ANSWER: C
QUESTION_END

QUESTION_START
Question: Text 1 argues universal basic income reduces poverty. Text 2 argues it is expensive and inflationary. Which finding would most support Text 1?
A: Taxes would increase.
B: Countries implementing UBI reduced poverty without inflation.
C: Young voters prefer UBI.
D: Some citizens pursue education.
ANSWER: B
QUESTION_END

QUESTION_START
Question: Cities prioritizing pedestrian infrastructure report improved health outcomes. Which finding supports this claim?
A: Cars are convenient.
B: Cities with bike lanes show lower obesity rates.
C: Public transport is expensive.
D: Car ownership is common.
ANSWER: B
QUESTION_END

QUESTION_START
Question: Some argue social media creates echo chambers. Which finding supports this?
A: Social media employs engineers.
B: Heavy users report higher polarization.
C: Billions use social media.
D: Some seek diverse views.
ANSWER: B
QUESTION_END

QUESTION_START
Question: Technological innovations such as printing enabled Renaissance ideas to spread. Which finding supports this?
A: Merchant families were wealthy.
B: Regions adopting printing earliest spread Renaissance ideas fastest.
C: Classical texts were difficult.
D: Renaissance spread beyond Italy.
ANSWER: B
QUESTION_END

QUESTION_START
Question: The Industrial Revolution increased productivity. ___ it also created harsh working conditions.
A: As a result,
B: Therefore,
C: Yet,
D: Consequently,
ANSWER: C
QUESTION_END

QUESTION_START
Question: Quantum mechanics describes subatomic behavior. ___ general relativity describes gravity at cosmic scales.
A: Similarly,
B: In contrast,
C: However,
D: Meanwhile,
ANSWER: D
QUESTION_END

QUESTION_START
Question: Coral reefs support many marine species. ___ they are vulnerable to climate change.
A: Similarly,
B: Consequently,
C: Yet,
D: For instance,
ANSWER: C
QUESTION_END

QUESTION_START
Question: Online learning platforms personalize instruction and often improve outcomes. Which finding supports this?
A: Online learning is convenient.
B: Personalized instruction improves test scores.
C: Online learning is cheaper.
D: Enrollment increases yearly.
ANSWER: B
QUESTION_END

QUESTION_START
Question: Certain video games enhance cognitive skills. Which finding supports this?
A: Video games are popular.
B: Strategy game players improve logical reasoning scores.
C: Companies earn billions.
D: Parents limit usage.
ANSWER: B
QUESTION_END

QUESTION_START
Question: Archaeological evidence suggests economic factors contributed to Romeâ€™s decline. Which finding supports this?
A: Rome was large.
B: Records show declining trade and currency circulation.
C: Military leaders were weaker.
D: Rome lasted long.
ANSWER: B
QUESTION_END

QUESTION_START
Question: Community gardens strengthen neighborhood connections. What is the function of the quoted description?
A: It contradicts benefits.
B: It provides a vivid example reinforcing the claim.
C: It proves activism is primary.
D: It limits gardening to politics.
ANSWER: B
QUESTION_END

QUESTION_START
Question: Monarch butterflies migrate across generations. What is the function of the explanation?
A: It proves resilience.
B: It clarifies a counterintuitive aspect of migration.
C: It shows superior navigation.
D: It predicts extinction.
ANSWER: B
QUESTION_END

QUESTION_START
Question: Historical periodization may oversimplify transitions between eras. How would Text 2 respond?
A: Renaissance was religious.
B: Sudden vs gradual is a false choice.
C: Classical texts were unimportant.
D: Abandon Renaissance concept.
ANSWER: B
QUESTION_END

QUESTION_START
Question: Bioluminescence may not be central to deep-sea communication. What can be concluded?
A: Chemical signals are superior.
B: Other factors may be equally important.
C: Bioluminescence is oldest method.
D: Creatures abandoned light.
ANSWER: B
QUESTION_END

QUESTION_START
Question: Decline of manuscript illumination began before printing. What can be concluded?
A: Printing was sole cause.
B: Other factors may have caused decline.
C: Quality decreased after printing.
D: Manuscripts stayed popular.
ANSWER: B
QUESTION_END

QUESTION_START
Question: Epistolary novels declined before telegraph use became widespread. What can be concluded?
A: Telegraph caused abandonment.
B: Literary factors may explain decline.
C: Epistolary novels were superior.
D: Popularity increased after telegraph.
ANSWER: B
QUESTION_END

QUESTION_START
Question: Arctic terns migrate before temperatures drop significantly. What can be inferred?
A: Temperature is only factor.
B: Birds are less sensitive now.
C: Other factors likely influence migration timing.
D: Migration became unpredictable.
ANSWER: C
QUESTION_END

QUESTION_START
Question: Marine biologists discovered bioluminescent fish. ___ anglerfish use this to attract prey.
A: However,
B: For example,
C: Consequently,
D: In contrast,
ANSWER: B
QUESTION_END

QUESTION_START
Question: The printing press increased book availability. ___ literacy rates rose across Europe.
A: Nevertheless,
B: As a result,
C: Similarly,
D: On the other hand,
ANSWER: B
QUESTION_END

QUESTION_START
Question: Traditional farming is labor-intensive. Modern technology improves efficiency. ___ some regions still depend on traditional methods.
A: Thus,
B: For instance,
C: However,
D: Furthermore,
ANSWER: C
QUESTION_END

QUESTION_START
Question: Sue and Big Mike are both members of the genus Tyrannosaurus. What is emphasized?
A: Museum location.
B: Fossil nickname.
C: Shared classification.
D: Regional difference.
ANSWER: C
QUESTION_END