QUESTION_START
Question: The biologist's ___ approach to conservation emphasized working with local communities rather than imposing top-down solutions.
A: authoritarian
B: collaborative
C: theoretical
D: experimental
ANSWER: B
QUESTION_END

QUESTION_START
Question: The old library building, once a center of intellectual life, had become ___ over decades of neglect, its shelves empty and its halls silent.
A: vibrant
B: dilapidated
C: fortified
D: renovated
ANSWER: B
QUESTION_END

QUESTION_START
Question: Scientists were ___ by the unexpected discovery that plants could communicate through underground fungal networks.
A: bored
B: intrigued
C: disappointed
D: skeptical
ANSWER: B
QUESTION_END

QUESTION_START
Question: The artist's work was often described as ___, blending elements from multiple cultures into a unified aesthetic vision.
A: derivative
B: eclectic
C: primitive
D: conventional
ANSWER: B
QUESTION_END

QUESTION_START
Question: The research team ___ their findings in a peer-reviewed journal, establishing credibility within the scientific community.
A: publish
B: publishes
C: published
D: publishing
ANSWER: C
QUESTION_END

QUESTION_START
Question: The ancient Roman roads, many of which ___ still visible today, connected distant regions of the empire.
A: are
B: is
C: was
D: were
ANSWER: A
QUESTION_END

QUESTION_START
Question: The documentary explores the lives of three environmental activists ___ have dedicated their careers to protecting endangered species.
A: which
B: who
C: whom
D: that
ANSWER: B
QUESTION_END

QUESTION_START
Question: The museum's collection includes artifacts from multiple civilizations ___ pottery, tools, and written documents.
A: such as
B: for example,
C: including
D: like
ANSWER: A
QUESTION_END

QUESTION_START
Question: The athlete's dedication to training ___ her success in the competition.
A: contributed to
B: contributed in
C: contributed for
D: contributed with
ANSWER: A
QUESTION_END

QUESTION_START
Question: The novel explores themes of identity and belonging ___ following a young woman's journey across multiple continents.
A: while
B: during
C: throughout
D: within
ANSWER: A
QUESTION_END

QUESTION_START
Question: The city's public transportation system ___ buses, trains, and bicycle lanesâ€”provides residents with multiple commuting options.
A: including
B: includes
C: include
D: to include
ANSWER: B
QUESTION_END

QUESTION_START
Question: Photosynthesis requires sunlight, water, and carbon dioxide. ___ the efficiency of photosynthesis depends on the availability of all three.
A: However,
B: Consequently,
C: In contrast,
D: Nevertheless,
ANSWER: B
QUESTION_END

QUESTION_START
Question: The invention of antibiotics transformed medicine. ___ the overuse of antibiotics has led to resistant bacteria.
A: Similarly,
B: For example,
C: However,
D: Furthermore,
ANSWER: C
QUESTION_END

QUESTION_START
Question: Renewable energy sources reduce greenhouse gas emissions. ___ fossil fuels still dominate global energy production.
A: Therefore,
B: As a result,
C: Yet,
D: Consequently,
ANSWER: C
QUESTION_END

QUESTION_START
Question: The Renaissance period saw renewed interest in classical texts. ___ this intellectual movement sparked innovations in art and science.
A: However,
B: In contrast,
C: As a result,
D: On the other hand,
ANSWER: C
QUESTION_END

QUESTION_START
Question: Jazz musicians Miles Davis and John Coltrane ___ their improvisational techniques to create influential recordings.
A: combines
B: combine
C: combining
D: combined
ANSWER: D
QUESTION_END

QUESTION_START
Question: The invention of the printing press in the fifteenth century ___ revolutionized the spread of information.
A: have
B: has
C: having
D: to have
ANSWER: B
QUESTION_END

QUESTION_START
Question: The research team's findings ___ contradicted the prevailing theory.
A: significant
B: significantly
C: significance
D: signify
ANSWER: B
QUESTION_END

QUESTION_START
Question: The novel's protagonist, along with her two companions, ___ determined to uncover the truth.
A: were
B: was
C: are
D: have been
ANSWER: B
QUESTION_END

QUESTION_START
Question: The Great Wall of China stretches over 13,000 miles and required millions of workers to construct, making it one of the greatest engineering achievements in history.
Which choice best emphasizes both scale and significance?
A: It stretches over 13,000 miles.
B: It was built over many centuries.
C: It required millions of workers.
D: It stretches over 13,000 miles and is considered one of the greatest engineering achievements in human history.
ANSWER: D
QUESTION_END