QUESTION_START
Question: Rewilding seeks to restore ecosystems to former complexity. What is the primary meaning of describing it as a more ___ alternative to traditional conservation?
A: static
B: dynamic
C: temporary
D: controversial
ANSWER: B
QUESTION_END

QUESTION_START
Question: Wolves' absence led to overgrazing and the ___ of riparian vegetation.
A: restoration
B: degradation
C: expansion
D: documentation
ANSWER: B
QUESTION_END

QUESTION_START
Question: Scientists describe a trophic cascade as a chain reaction where a top predator ___ through an entire ecosystem.
A: echoes
B: reverberates
C: spreads
D: bounces
ANSWER: B
QUESTION_END

QUESTION_START
Question: Critics argue rewilding projects often ___ a romanticized vision of nature onto landscapes shaped by humans.
A: impose
B: suggest
C: reflect
D: demonstrate
ANSWER: A
QUESTION_END

QUESTION_START
Question: Sylvia Earle described the ocean not as a resource but as a living entity. What is the function of this detail?
A: It shows scientific error.
B: It illustrates how childhood experiences shaped her philosophy.
C: It suggests personal tragedy.
D: It proves marine biology was unusual.
ANSWER: B
QUESTION_END

QUESTION_START
Question: The printing press both threatened scribes and expanded opportunities. What is the function of this contrast?
A: It refutes scribes’ fears.
B: It confirms their fears were unfounded.
C: It introduces a counterintuitive consequence.
D: It explains immediate acceptance.
ANSWER: C
QUESTION_END

QUESTION_START
Question: A participant described her garden as “a small rebellion against concrete and isolation.” What is the function of this quotation?
A: It contradicts earlier claims.
B: It reinforces the broader claim about community agency.
C: It proves political motivation.
D: It limits gardens to activism.
ANSWER: B
QUESTION_END

QUESTION_START
Question: Monarch butterflies migrate across generations. What does this reveal?
A: They are more resilient than others.
B: Their migration differs from typical patterns.
C: They navigate better than other species.
D: Climate change threatens them uniquely.
ANSWER: B
QUESTION_END

QUESTION_START
Question: Text 1 debates whether the Renaissance was sudden or gradual. Text 2 argues periodization oversimplifies history. How would Text 2 respond?
A: Renaissance was religious.
B: Sudden vs gradual is a false distinction.
C: Classical texts were irrelevant.
D: Renaissance should be abandoned.
ANSWER: B
QUESTION_END

QUESTION_START
Question: Deep-sea creatures communicate using chemical signals and vibrations in addition to bioluminescence. What can be inferred?
A: Light is ineffective.
B: Bioluminescence may not be primary.
C: Species abandoned light entirely.
D: Communication improved over time.
ANSWER: B
QUESTION_END

QUESTION_START
Question: Manuscript illumination declined before the printing press became widespread. What does this suggest?
A: Printing caused decline.
B: Other factors influenced decline.
C: Illumination quality decreased.
D: Monks became printers.
ANSWER: B
QUESTION_END

QUESTION_START
Question: Epistolary novels declined before telegraph technology spread. What can be concluded?
A: Telegraph caused abandonment.
B: Literary trends likely played a role.
C: Epistolary novels were superior.
D: Popularity increased later.
ANSWER: B
QUESTION_END

QUESTION_START
Question: Arctic terns begin migration before temperature drops. What does this imply?
A: Temperature solely drives migration.
B: Birds adapted recently.
C: Other environmental cues influence migration.
D: Climate change disrupted patterns.
ANSWER: C
QUESTION_END

QUESTION_START
Question: Marine biologists believed temperature triggered migration. New data contradicts this. What is the broader implication?
A: Temperature is irrelevant.
B: Scientific assumptions must be reevaluated with new evidence.
C: Birds migrated randomly.
D: Data collection is flawed.
ANSWER: B
QUESTION_END

QUESTION_START
Question: The Great Wall stretches over 13,000 miles and required millions of workers. Which choice best emphasizes scale and historical significance?
A: It stretches 13,000 miles.
B: It was built by dynasties.
C: It stretches over 13,000 miles and is one of the greatest engineering achievements influencing regional history.
D: It attracts tourists.
ANSWER: C
QUESTION_END

QUESTION_START
Question: The Amazon and Congo rainforests both support biodiversity and regulate environmental systems. Which statement emphasizes similarity?
A: Amazon is larger.
B: Both are vital ecosystems influencing global systems.
C: Amazon produces oxygen.
D: Congo has endemic species.
ANSWER: B
QUESTION_END

QUESTION_START
Question: The Wright Brothers’ Flyer flew for 12 seconds in 1903, while the Concorde carried 100 passengers at supersonic speeds decades later. What does this emphasize?
A: Both are aircraft.
B: Technological advancement over time.
C: Concorde’s speed.
D: Flyer’s weight.
ANSWER: B
QUESTION_END

QUESTION_START
Question: The philosopher’s argument failed to account for contradictory evidence. What does this suggest about her reasoning?
A: It was flawless.
B: It lacked empirical support.
C: It was emotionally persuasive.
D: It was historically accurate.
ANSWER: B
QUESTION_END

QUESTION_START
Question: The diplomat’s carefully chosen remarks avoided offense. What does this imply?
A: She was ambiguous.
B: She demonstrated strategic experience.
C: She lacked conviction.
D: She was inflammatory.
ANSWER: B
QUESTION_END

QUESTION_START
Question: The scientist dismissed unexpected results as measurement error. What does this reveal?
A: Strong methodology.
B: Departure from rigorous inquiry.
C: Accurate conclusion.
D: Innovation.
ANSWER: B
QUESTION_END

QUESTION_START
Question: The Code of Hammurabi codified laws publicly but varied penalties by status. What broader conclusion follows?
A: Written codes guarantee equality.
B: Written law does not automatically ensure justice.
C: Ancient societies were egalitarian.
D: Legal systems were uniform.
ANSWER: B
QUESTION_END

QUESTION_START
Question: AI systems challenge our understanding of consciousness. What is the broader philosophical implication?
A: AI already conscious.
B: Consciousness must be reconceptualized.
C: Biology defines morality.
D: AI discussion is irrelevant.
ANSWER: B
QUESTION_END

QUESTION_START
Question: Technological disruption creates long-term gains but transition costs. What must policymakers consider?
A: Ignore costs.
B: Address social instability during transitions.
C: Ban innovation.
D: Favor agriculture.
ANSWER: B
QUESTION_END

QUESTION_START
Question: Modernist writers fragmented narrative structure. What does this reflect?
A: Simplicity.
B: Philosophical insight about perception.
C: Inferior storytelling.
D: Reader confusion.
ANSWER: B
QUESTION_END

QUESTION_START
Question: Written legal systems create frameworks within which societies negotiate justice. What does this imply?
A: Justice is automatic.
B: Legal ideals and reality may diverge.
C: Codes are unnecessary.
D: Oral law superior.
ANSWER: B
QUESTION_END

QUESTION_START
Question: Transition periods during economic change often create instability. What inference can be made?
A: Change is painless.
B: Social costs accompany innovation.
C: Technology halts progress.
D: Workers resist benefit.
ANSWER: B
QUESTION_END