QUESTION_START
Question: Solve for x: 2x + 5 = 13
A: x = 2
B: x = 4
C: x = 6
D: x = 9
ANSWER: B
QUESTION_END

QUESTION_START
Question: Which value of y satisfies y − 3 > 7?
A: y = 8
B: y = 10
C: y = 12
D: y = 15
ANSWER: B
QUESTION_END

QUESTION_START
Question: If f(x) = 3x − 2, what is f(4)?
A: 10
B: 12
C: 14
D: 16
ANSWER: A
QUESTION_END

QUESTION_START
Question: Solve for m: 5m − 8 = 12
A: m = 2
B: m = 3
C: m = 4
D: m = 5
ANSWER: C
QUESTION_END

QUESTION_START
Question: A rectangle has length 8 cm and width 5 cm. What is its area?
A: 13 cm²
B: 26 cm²
C: 40 cm²
D: 80 cm²
ANSWER: C
QUESTION_END

QUESTION_START
Question: A circle has a radius of 6 inches. What is its circumference?
A: 6π inches
B: 12π inches
C: 36π inches
D: 12 inches
ANSWER: B
QUESTION_END

QUESTION_START
Question: A triangle has a base of 10 meters and height of 6 meters. What is its area?
A: 16 m²
B: 30 m²
C: 60 m²
D: 120 m²
ANSWER: B
QUESTION_END

QUESTION_START
Question: A square has a side length of 7 inches. What is its perimeter?
A: 14 inches
B: 21 inches
C: 28 inches
D: 49 inches
ANSWER: C
QUESTION_END

QUESTION_START
Question: A rectangular box has length 5 cm, width 4 cm, and height 3 cm. What is its volume?
A: 12 cm³
B: 30 cm³
C: 40 cm³
D: 60 cm³
ANSWER: D
QUESTION_END

QUESTION_START
Question: A bag contains 3 red balls and 7 blue balls. What is the probability of drawing a red ball?
A: 3/10
B: 7/10
C: 3/7
D: 1/3
ANSWER: A
QUESTION_END

QUESTION_START
Question: If you flip a fair coin once, what is the probability of getting heads?
A: 1/4
B: 1/3
C: 1/2
D: 2/3
ANSWER: C
QUESTION_END

QUESTION_START
Question: What is the probability of rolling a 3 on a standard six-sided die?
A: 1/6
B: 1/3
C: 1/2
D: 2/3
ANSWER: A
QUESTION_END

QUESTION_START
Question: What is 25% of 80?
A: 16
B: 20
C: 25
D: 40
ANSWER: B
QUESTION_END

QUESTION_START
Question: A shirt originally costs $40. If it is on sale for 20% off, what is the sale price?
A: $8
B: $20
C: $32
D: $48
ANSWER: C
QUESTION_END

QUESTION_START
Question: What is 15% of 200?
A: 15
B: 20
C: 30
D: 45
ANSWER: C
QUESTION_END

QUESTION_START
Question: If 30% of a number is 45, what is the number?
A: 90
B: 120
C: 150
D: 180
ANSWER: C
QUESTION_END

QUESTION_START
Question: What is 2⁵?
A: 10
B: 25
C: 32
D: 64
ANSWER: C
QUESTION_END

QUESTION_START
Question: What is √64?
A: 4
B: 8
C: 16
D: 32
ANSWER: B
QUESTION_END

QUESTION_START
Question: What is 3⁻²?
A: -9
B: 1/9
C: 1/6
D: 9
ANSWER: B
QUESTION_END

QUESTION_START
Question: If 5 apples cost $3, what is the cost per apple?
A: $0.50
B: $0.60
C: $1.50
D: $5.00
ANSWER: B
QUESTION_END