QUESTION_START
Question: In the system below, a and b are constants. If the system has infinitely many solutions, what is 2a − b? 
5x + ay = 15 
bx + 6y = 18
A: 2
B: 4
C: 6
D: 8
ANSWER: B
QUESTION_END

QUESTION_START
Question: In the system below, what is x + y + z? 
2x + y − z = 5 
x − y + 2z = 3 
3x + 2y + z = 12
A: 4
B: 5
C: 6
D: 7
ANSWER: C
QUESTION_END

QUESTION_START
Question: Given f(x) = {2x + 1 if x < 2; x² − 3 if x ≥ 2}, what is f(2) + f(−1)?
A: 0
B: 1
C: 2
D: 3
ANSWER: C
QUESTION_END

QUESTION_START
Question: What is the minimum value of y = 2x² + 16x + 5?
A: −27
B: −4
C: 5
D: −32
ANSWER: A
QUESTION_END

QUESTION_START
Question: Circle P has a circumference of 8πk, and Circle Q has a radius of 2k. The area of Circle P is how many times the area of Circle Q?
A: 2
B: 4
C: 8
D: 16
ANSWER: B
QUESTION_END

QUESTION_START
Question: A circle has a diameter with endpoints (2, 3) and (2, 11). Which equation represents this circle?
A: (x − 2)² + (y − 7)² = 16
B: (x − 2)² + (y − 7)² = 64
C: (x − 2)² + (y − 7)² = 32
D: (x − 7)² + (y − 2)² = 16
ANSWER: A
QUESTION_END

QUESTION_START
Question: In the system below, m and n are constants. If the system has infinitely many solutions, what is m + n? 
3x + my = 9 
nx + 4y = 12
A: 4
B: 6
C: 8
D: 10
ANSWER: B
QUESTION_END

QUESTION_START
Question: Marcus earns $14 per hour tutoring and $10 per hour babysitting. He needs to earn at least $280 this week and can work at most 24 hours total. Which system represents this?
A: 14t + 10b ≥ 280 and t + b ≤ 24
B: 14t + 10b ≤ 280 and t + b ≥ 24
C: 14t + 10b ≥ 280 and t + b ≥ 24
D: 14(t + b) ≥ 280 and t + b ≤ 24
ANSWER: A
QUESTION_END

QUESTION_START
Question: Simplify: (√48 + √12) / √3
A: 4
B: 6
C: 8
D: 10
ANSWER: B
QUESTION_END

QUESTION_START
Question: If 2^(x+1) = 64, what is the value of x?
A: 4
B: 5
C: 6
D: 32
ANSWER: B
QUESTION_END

QUESTION_START
Question: In a right triangle ABC with right angle at B, cos(A) = 5/13. What is sin(C)?
A: 5/13
B: 12/13
C: 5/12
D: 13/5
ANSWER: A
QUESTION_END

QUESTION_START
Question: Lines m and n are parallel. If one angle measures 3x + 20 degrees and its corresponding angle measures 5x − 10 degrees, what is x?
A: 10
B: 15
C: 20
D: 25
ANSWER: B
QUESTION_END

QUESTION_START
Question: A metal sphere has a radius of 2 meters and a density of 7.5 grams per cubic meter. What is its approximate mass in grams?
A: 251
B: 502
C: 1,005
D: 2,010
ANSWER: A
QUESTION_END

QUESTION_START
Question: A cylinder has a radius of 3 inches and height of 8 inches. A cone with the same radius and height is removed from the top. What is the remaining volume?
A: 72π cubic inches
B: 96π cubic inches
C: 120π cubic inches
D: 144π cubic inches
ANSWER: B
QUESTION_END

QUESTION_START
Question: A jar initially contains 80 marbles: 20 red and 60 blue. How many red marbles must be added so that the probability of drawing a blue marble is 50%?
A: 20
B: 40
C: 60
D: 80
ANSWER: C
QUESTION_END

QUESTION_START
Question: An equilateral triangle has a height of 6√3 inches. What is its perimeter?
A: 12 inches
B: 24 inches
C: 36 inches
D: 48 inches
ANSWER: C
QUESTION_END

QUESTION_START
Question: If two similar triangles have corresponding sides in the ratio 2:5, what is the ratio of their areas?
A: 2:5
B: 4:25
C: 2:10
D: 4:10
ANSWER: B
QUESTION_END

QUESTION_START
Question: A cone is inscribed in a cylinder with radius 4 and height 9. If the cone has the same base and height as the cylinder, what is the volume of the space between them?
A: 48π
B: 72π
C: 96π
D: 144π
ANSWER: C
QUESTION_END

QUESTION_START
Question: A sphere has a radius of 5 cm. What is its surface area?
A: 50π cm²
B: 100π cm²
C: 125π cm²
D: 500π cm²
ANSWER: D
QUESTION_END

QUESTION_START
Question: Solve for x: log₂(x) = 5
A: 10
B: 25
C: 32
D: 64
ANSWER: C
QUESTION_END